[
    {
        "question": "下列關於倫理的敘述何者正確？",
        "options": {
            "A": "媒體倫理提供架構化及標準化",
            "B": "倫理提供唯一的標準答案",
            "C": "政策是媒體倫理關心的範疇",
            "D": "新聞媒體是媒體倫理關心的範疇"
        },
        "answer": "D",
        "explanation": "媒體倫理提供敏感化與架構化。"
    },
    {
        "question": "社會學者林宗弘在研究交通事故與社會不平等時，提出「交通弱勢」的概念來探討。請問下列哪個選項是此概念關注的範圍？",
        "options": {
            "A": "中下階級較容易發生車禍",
            "B": "公共運輸不發達的地區機車車禍發生率較高",
            "C": "以上皆是",
            "D": "以上皆非"
        },
        "answer": "C",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "美國 Healthcare Equality Index(HEI)是以何種為目標所建立的醫院評鑑指標？",
        "options": {
            "A": "促進偏遠地民眾就醫平等",
            "B": "促進 LGBTQ 就醫平等",
            "C": "促進新移民就醫平等",
            "D": "促進護理人員工作權益"
        },
        "answer": "B",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "近年來 WHO 強調健康不平等的社會成因。請問 WHO 還關注哪些造成健康？",
        "options": {
            "A": "貧富差距",
            "B": "社會排除",
            "C": "壓力",
            "D": "以上皆是"
        },
        "answer": "D",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "下列哪個國家的助產師接生比例最低？",
        "options": {
            "A": "美國",
            "B": "英國",
            "C": "法國",
            "D": "荷蘭"
        },
        "answer": "A",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "醫療契約的法律性質為何？",
        "options": {
            "A": "勞動契約",
            "B": "手段契約",
            "C": "結果契約",
            "D": "金錢契約"
        },
        "answer": "B",
         "explanation": "提供允諾之醫療處置，而非擔保醫療效果之完成，類似於委任契約之「手段債務」(方法債務)，而非承攬契約之「結果債務」。"
    },
    {
        "question": "下列敘述何者正確？",
        "options": {
            "A": "醫師不得拒絕與病人締約",
            "B": "醫療院所不得拒絕與健保身分的病人締約",
            "C": "緊急情形下，醫療院所不得拒絕與病人締約",
            "D": "飛機上，醫師與患者的醫療行為締約"
        },
        "answer": "C",
        "explanation": "強制締約：醫療法第 60 條：醫院、診所遇有危急病人，應先予適當之急救，並即依其人員及設備能力予以救治或採取必要措施，不得無故拖延。"
    },
    {
        "question": "依據 DCFR 規定，醫療提供者提供材料、設備、器材、藥品及設施具有瑕疵所致損害，應負何種責任？",
        "options": {
            "A": "過失責任",
            "B": "推定過失責任",
            "C": "嚴格責任",
            "D": "以上皆是"
        },
        "answer": "C",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "以上皆是醫療機構需對自己的行為負責，其法律依據為何？",
        "options": {
            "A": "民法第 184 條",
            "B": "民法第 188 條",
            "C": "民法第 224 條",
            "D": "以上皆是"
        },
        "answer": "A",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "醫師未盡記載病歷之義務，沒有記載醫療處置之法律意義，下屬何者正確？",
        "options": {
            "A": "德國民法規定，推定醫師有過失",
            "B": "中國民法規定，推定醫療院所未為醫療處置",
            "C": "DCFR 規定，推定義務不履行與損害有因果關係",
            "D": "台灣民法規定，推定醫師未為醫療處置"
        },
        "answer": "C",
        "explanation": "德國民法：「醫療提供者未依本法記載醫療上所必要的主要醫療措施及結果於病歷，或未依法保存病歷者，推定其未為該醫療措施。」\nDCFR：「於病人受有傷害，而醫療提供者未盡病例記載義務者，推定其技術與注意義務並未履行，且推定該義務之不履行與損害之間具有因果關係。」\n中國民法：「患者有損害，因下列情形之一的，推定醫療機構有過錯：（二）隱匿或者拒絕提供與糾紛有關的病歷資料；（三）偽造、篡改或者銷毀病歷資料。」"
    },
    {
        "question": "下列關於告知後同意何者正確？",
        "options": {
            "A": "病人須以書面同意",
            "B": "任何可能合理影響患者決定的醫療處置醫師需告知",
            "C": "任何會造成嚴重後果的醫療處置接需向患者告知，儘管發生機率極低"
        },
        "answer": "B",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "甲在車禍中遭乙行車衝撞後，由丙醫師進行急救。丙醫師醫療過失造成甲癱瘓，甲因此提告，要求丙醫師賠償。請問，根據我國法律，下列何者正確？",
        "options": {
            "A": "根據連帶責任，丙需負擔全部的賠償。",
            "B": "根據分割責任，丙需負擔全部的賠償。",
            "C": "根據過失相抵原則，丙需負擔全部的賠償。",
            "D": "依照丙的過失程度，決定丙的賠償金額。"
        },
        "answer": "D",
        "explanation": "加害人僅需就被害人所受損害中可歸責部分負責，此係損害賠償之基本原則。故倘被害人遭數人侵害而受有多重損害時，自應先就其「全部損害」一一拆解，分別找出應對各該「部分損害」負責之加害人，令各該加害人於各該「部分損害」範圍內負責。"
    },
    {
        "question": "當病人無法表示意思，而病人家屬意見不一，醫生應基於病人最大利益而進行醫療處置，是基於下列何種原則？",
        "options": {
            "A": "行善原則",
            "B": "不傷害原則",
            "C": "病人自主",
            "D": "正義原則"
        },
        "answer": "A",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "某大醫院的醫護人員成立工會，該院的主管不承認該工會，拒絕與工會幹部協商，工會幹部隨即發動罷工以爭取權益。此罷工是為了員工爭取權益，應為合法。",
        "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "F",
        "explanation": "根據勞資爭議處理法第 54 條第 3 項，醫院為影響大眾生命安全、國家安全或重大公共利益之事業，勞資雙方應約定必要服務條款，工會始得宣告罷工。"
    },
    {
        "question": "俗話說，「浪子回頭金不換」，依法受廢止醫師證書者，可以重考醫師國考，再次取得醫師證書。",
        "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "F",
        "explanation": "根據醫師法第 5 條，依法受廢止醫師證書處分不得充醫師。"
    },
    {
        "question": "根據調查研究顯示，二十世紀初肺結核危害下降的最主要原因是醫療水準的進步。",
        "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "F",
        "explanation": "不是醫療(在有藥治療肺結核前，就已經明顯下降)公共衛生與經濟及營養才是重點。"
    },
    {
        "question": "根據課堂中 Allan 於 2007 年所提到最完整的道歉包含四個部分：regret, admission, restitution, reprimand",
        "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "F",
        "explanation": "包含：regret, admission, restitution, reparation"
    },
    {
        "question": "感染武漢肺炎時政府應該要優先救助年輕人，而不是老人。",
         "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "F",
        "explanation": null
    },
    {
        "question": "根據台灣生產傷害補償條例，無法排除和生產傷害無關的案例也可以得到補償。",
        "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "T",
        "explanation": "在臺灣，生產事故救濟條例，無法排除因果關係亦可救濟。"
    },
    {
        "question": "台灣實施預防接種受害救濟與藥害救濟制度後，目前實證資料顯示相關醫療傷害訴訟案件並不多。",
        "options": {
            "T": "True",
            "F": "False"
        },
        "answer": "T",
        "explanation": null
    }
]
